% CABECERA
% BEGIN_FOLD
%%%%%%%%%%%%%%
% Fichero: uclmTFGesi.tex
% Autor: Jesús Salido Tercero (https://www.esi.uclm.es/www/jsalido)
% Fecha (creación): Febrero 2010 
% Rev. : Febrero 2021
% Descripción: Plantilla para memoria de TFG 
% (Escuela Sup. de Informática, UCLM). Creada para el curso 
% “LaTeX esencial para preparación de TFG, Tesis y otros documentos 
% académicos” (Esc. Sup. Informática-UCLM)
%
%### Compilación 
%
% Esta plantilla ha sido preparada para compilarse con `pdflatex`, `biblatex` 
% (bibliografía con `biber`) y `makeindex` (sólo si se incluye índice 
% temático).
%
% Para su compilación se aconseja utilizar `latexmk` (requiere para su 
% ejecución de un intérprete perl:
%
%> \$> latexmk -gg -pdflatex -silent -auxdir=build -outdir=build uclmTFGesi.tex
%
% Para la automatización del trabajo con esta plantilla es recomendable el 
% empleo de IDE dedicados como [TeXstudio](https://www.texstudio.org/).
%
% Una versión revisada de esta plantilla está disponible en overleaf.
% Puede crearse un proyecto propio para escribir un TFG directamente en 
% overleaf, o bien descargarla como un archivo .zip para su utilización en 
% modo local.
%
% Si deseas acceder a la versión de desarrollo puedes encontrarla en GitHub:
%	https://github.com/JesusSalido/TFG_ESI_UCLM
%%%%%%%%%%%%%%
% END_FOLD


% -------------------------
%
% PREÁMBULO
% BEGIN_FOLD
% -------------------------
\documentclass[ 		% Clase del documento
	11pt,				% Tamaño de letra
	a4paper,			% Tamaño de papel
	twoside,			% Impresión a doble cara
	openright,			% La apertura de cap. a la dcha.
%	draft       		% Versión borrador (sin figuras)
	final       		% Versión final
%	draft       		% Versión final
]{book}

%--- Codificación de entrada (mejora respecto a inputenc)
\usepackage[utf8]{inputenx} 
\usepackage[
    english,     % Se emplea porque el resumen siempre en inglés
    spanish,     % Se emplea para resumen en español
    es-tabla,    % Si idioma pral. español
    es-noindentfirst
]{babel} % Internacionalización


%--- Geometría de las páginas del documento
\usepackage[			% Márgenes del documento
	top=2.5cm,			% Margen superior
	bottom=2.5cm,		% Margen inferior
	inner=3.5cm,		% Margen al interior
	outer=2cm			% Margen al exterior
]{geometry}

%--- Tipografía
\usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts} % Para ecs.

%--- Si no se emplea ningún paquete de tipografía se empleará Computern Modern.
%--- Tipografía 
%--- (Opción: Latin Modern)
%\usepackage{lmodern} % Latin Modern. Empleada cuando se desea una tipografía genuina de LaTeX sucesora de Computer Modern.
%--- (Opción: Libertine)
\usepackage[tt=false]{libertine} % Libertine con Old-Style Figures [osf]
\usepackage[libertine]{newtxmath} % Times
%--- (Opción: Palatino)
%\usepackage{newpxtext} % Palatino: La opción osf proporciona números en old style.
%\usepackage{newpxmath}	% Palatino
%--- (Opción: Fourier)
%\usepackage{fourier} % Utopía
%---

%--- (Opción excepcional)
% Si es preciso cambio de tipo de familia de tipografía por defecto a Sans-Serif
% Aunque es una opción extraña es la preferida en algunos centros docentes (ADE-UCLM).
% Con esta elección es más conveniente una tipografía tipo Helvética/Arial (no Libertine)
%\usepackage{helvet}
%\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
%---

\usepackage{lettrine}
\newcommand{\drop}[2]{%
  \lettrine[lines=2,findent=2pt,nindent=3pt,loversize=0.1]% lhang=0.33
  {\textcolor[gray]{0.4}{#1}}{#2}%
  }

\usepackage{textcomp,marvosym,pifont} % OPT.: Generación de símbolos 
%especiales
\usepackage{ccicons} % OPT.: Iconos de licencia Creative Commons
\usepackage[T1]{fontenc}% Codificación de salida    




%--- Paquete con personalización local para el TFG (ESI-UCLM)
% EDITAR: Si es preciso que la memoria emplee "english" como idioma 
% principal, prefijos de género y ubicación en número de página al pie.
% Con la opción "english" el resto de opciones son irrelevantes.
% Los prefijos de género permiten un tratamiento adecuado en portadas
% automáticas.
%
% Opciones del paquete: (por defecto) Memoria en español y prefijos masculinos.
%	spanish: idioma pral. español (valor por defecto).
%   english: idioma pral. inglés.
%	autora,tutora,cotutora: indica el género de intervinientes (masculino por defecto) 	
%	pageonfooter: Número de página en el pie y centrado como ADE-UCLM (por defecto en cabeceras)
% -------------------------
% COMANDOS OPCIONALES PROPORCIONADOS:
% OP-Opcional
% RE-Recomendado
%
% Comandos de generación automática de portadas
% \portadaTFG, \portadaTFG*{ficheroPDF}: Página de portada
% \portillaTFG, \portadillaTFG*{ficheroPDF}: Página de contraportada
% \tribunalTFG, \tribunalTFG*{ficheroPDF}: Página de tribunal
% \dedicado{texto}: Dedicatoria
% \creditos{texto}{fichero gráfico de licencia}
%
% Comandos para definir variables con los datos del documento.
%
% OP-\nodivide[penalty]			: Penaliza la división de palabras. Máx. 
%								: (n=10000) sin arg.
% OP-\nowidowandorphan[penalty] : Penaliza las viudas y huérfanas. (sólo si necesario)
% OP-\nodividenotes[penalty]	: Penaliza la división de notas al pié entre págs.	(sólo si necesario)	
% OP-\savepagecnt				: Salva en un contador interno el nº de pág. actual
% OP-\contpagination			: Recupera el valor de pág. previamente salvado en el cont. interno.
% OP-\tecla{texto}				: Genera un borde de tecla en torno al 
%texto		
% -------------------------
%\usepackage{uclmTFGesi}
\usepackage[tutora,cotutor]{uclmTFGesi}
%\usepackage[pageonfooter]{uclmTFGesi}
\usepackage[printonlyused]{acronym}



%--- Bibliografía: Biblatex con biber.
% Permite cambiar los estilos de citación y ordenación de la bibliografía
\usepackage[%
	backend=biber,
	% Estilos: numeric, numeric-comp, alphabetic, authoryear, authoryear-comp
	% Otros: apa, chicago, ieee, mla-new, iso-numeric, iso-authoryear
	% Estilos tradicionales BibTeX: trad-plain, trad-unsrt, trad-alpha y trad-abbrv
%	bibstyle=apa, % Estilo APA
	bibstyle=ieee,
	% Citación: numeric, numeric-comp, numeric-verb, 
	%           authoryear, authoryear-comp,...
	%           otros aplicados con estilo gral.: ieee,apa,aml,chem-acs,iso-numeric,iso-authoryear
	citestyle=numeric-comp,
	sortcites, % Ordenación de citas múltiples cuando son numéricas
	maxbibnames=3, % Máximo número listado de autores en la bibliografía
	minbibnames=1, % Mínimo número de autores cuando se abrevia la lista de autores
	% Descomentar las opciones siguientes para bibliografía multilingüe
	autolang=other, % Requerido para opción multilingüe
	language=auto,   % Requerido para opción multilingüe
	sorting=nyt%
					% Para cambiar criterio de ordenación de las referencias.
 					% =nty (name-title-year), nyt (name-year-title), nyvt (name-year-volume-title), 
					% =anyt (alphabetic-name-year-title), anyvt (alphabetic-name-year-volume-title), 
					% =ynt (year-name-title), ydnt (yeardescendent-name-title), 
					% =none (por orden de citación, como en ETSII-UCLM).			
]{biblatex}

% Línea añadida para eliminar el idioma de la fuente bibliográfica.
\AtEveryBibitem{\clearfield{note} \clearlist{language}}

% OPT: No comentar si es necesario suprimir el sangrado de párrafos.
%\setlength{\parindent}{0pt} % Elimina sangrado de párrafos

\addbibresource{biblioTFG.bib} 	% Fichero de bibliografía.


%\usepackage{makeidx} % Indice temático

% END_FOLD
% EDITAR: Descomentar si se desea índice temático
%\makeindex           % OPT.: Procesamiento de índice temático
% -------------------------
% -------------------------
% -------------------------



% DATOS del documento
% EDITAR: Datos del documento. 
% Los elementos opcionales pueden dejarse, eliminarse o comentarse. No se deben dejar vacíos porque provoca errores.
% BEGIN_FOLD
% -------------------------
% -------------------------
% -------------------------
% DATOS DEL DOCUMENTO 
% Definición de variables empleadas en el documento por lo que no son
% traducidos. Cuando algún campo puede tener varias líneas aparecen dos
% campos señalados como <campo>Primera y <campo>Segunda. Si no se desea 
% emplear los campos opcionales (OPT.) estos deben comentarse.
% -------------------------
\tituloPrimera{Phyx.io} % 1ª Línea
\tituloSegunda{Sistema integral para la promoción del envejecimiento activo y saludable a través de la actividad física} % OPT.: Para títulos largos.
\titulo{Phyx.io: Sistema integral para la promoción del envejecimiento activo y saludable a través de la actividad física} % Título corto (mostrado en pág. de créditos)
\autor{Sergio Jiménez del Coso}
\email{Sergio.Jiménezl@alu.uclm.es}					
\tutor{Ana Rubio Ruíz} % Sólo nombre, el prefijo añadido automát.
\cotutor{Rubén Cantarero Navarro}	% OPT.: Cotutor(a)
\instEdu{UNIVERSIDAD DE CASTILLA-LA MANCHA}

% Fichero con escudo de la institución
% Logo de la ESI que prefieras (la normativa no especifica obligatoriedad).
%\escudo{esi} 					% Logo ESI (gris uniforme)							
%\escudo{esi_black} 			% Logo ESI (negro)						
%\escudo{esi_color}				% Logo ESI (dos tintas)						
\escudo{IngInformatica_color}	% Nucleo de ferrita	(color)
%\escudo{IngInformatica_bw} 	% Nucleo de ferrita	(en escala de grises)					

\centroEdu{ESCUELA SUPERIOR DE INFORMÁTICA}
\deptoEduPrimera{Tecnologías y Sistemas de la Información} % 1ª Línea(EN: Department of ...)
\titulacion{GRADO EN INGENIERÍA INFORMÁTICA} % (EN: BACHELOR IN COMPUTING ENGINEERING)
\especialidad{Ingeniería de Computadores} % OPT.: Especialidad - Intensificación
% (EN: Specialization in ...)
\tipoDoc{TRABAJO FIN DE GRADO} % (EN: BACHELOR DISSERTATION)

% Si las fechas se desean en inglés hay que ponerla explícita.
\fechaDef{Julio, 2021} 			% Fecha de defensa
\mesDef{Julio}        			% Mes de defensa
\yearDef{2021}        			% Año de defensa
\lugarDef{Ciudad Real}			% Lugar de defensa


% --- Metadatos (propiedades) para el documento PDF
\hypersetup{% OPT.
	pdftitle={TFG Sergio Jiménez del Coso}, % Título
	pdfauthor={Sergio Jiménez del Coso}, % Autor
	pdfsubject={TFG},  % Tema
	pdftoolbar=true, % Muestra la toolbar de Acrobat
	pdfmenubar=true	 % Muestra la menubar de Acrobat
}
% -------------------------
% -------------------------
% -------------------------
% END_FOLD


\DeclareGraphicsExtensions{.pdf,.png,.jpg} % Precedencia de extensiones
\graphicspath{{./figs/}}% Path de búsqueda de ficheros gráficos

% -------------------------
% -------------------------
% -------------------------
% -------------------------
%
% CUERPO del documento
%
% -------------------------
\begin{document}
%--- PORTADAS + FRONTMATTER
\frontmatter
% Cambia la numeración de páginas a números romanos y las secciones no están 
%numeradas aunque si aparecen en el índice de contenidos.
\pagestyle{empty}  % Páginas sin cabecera ni pies

\includecomment{portadas} % Cambiar por exclude para evitar compilar portadas
%\excludecomment{portadas} % Cambiar por exclude para evitar compilar portadas
\begin{portadas}
% -------------------------
% -------------------------
% -------------------------
%
% PORTADAS: 
%
% Los comandos \portadaTFG y \portadilla generan dos portadas con LaTeX 
% teniendo en cuenta los datos sobre el documento aportados en el preámbulo.
% Si se desea incluir una portada generada externamente en PDF se emplea la
% versión del comando con estrella indicando el fichero.
%
% -------------------------





%---
\portadaTFG		% Portada pral.
%\portadaTFG*{./figs/portadaETSII} % Portada generada externamente en PDF
% También en versión con estrella para indicar fichero PDF
% Comentar si no se desea incluir
%---






%---
\portadillaTFG	% Portada interior (con tutor(a) y co-tutor(a) si existe).
% También en versión con estrella para indicar fichero PDF
% Comentar si no se desea incluir
%---





%---
% OPT.: CRÉDITOS (aunque no es obligatorio es recomendable).
\input{./frontmatter/Creditos}
%---




%---
\tribunalTFG % Página para calificaciones del tribunal
% También en versión con estrella para indicar fichero PDF
%---





%---
% OPT.: DEDICATORIA (1 pág. máximo) comentar si no se desea incluir.
% Aunque opcional, no se debería perder la oportunidad de poder 
% dedicar el trabajo a alguien MUY especial.
% EDITAR: Dedicatoria.
\dedicado{A mis padres Fernando y Ana Rosa, \\ % A alguien muy especial
 mis hermanas Beatriz e Irene \\
 y mi pareja Miriam.} % Como mucho dos líneas (no confundir con los agradecimientos).
%---
%
% FIN PORTADAS: 
% |
% |
% -> ----------------------
\end{portadas}

% Puedes comentar los apartados que no deseas compilar
\input{./frontmatter/Resumen} % Abstract
\input{./frontmatter/Agradecimientos} % Agradecimientos etc.
\input{./frontmatter/Notacion} % Notación empleada.
\input{./frontmatter/Indices} % Índice de contenido, figuras, tablas, listados, etc.
%--- (FIN FRONTMATTER)



% Ajustes previos a Capítulos (MAINMATTER)
% BEGIN_FOLD
%--- MAINMATTER
% Capítulos del documento
% Salva en un contador interno el nº de páginas actual
% Debe ir antes de \mainmatter (antes de que se reinicie el cnt page)
\savepagecnt
\mainmatter
% Justo antes del primer capítulo del libro. Activa la numeración con números arábigos y reinicia el contador de páginas.

% Ajusta valor de cabeceras y pies a comienzo de capítulo
\ifpageonfooter
\else
	\cleanhdfirst
\fi

% Reajuste del número de página consecutivo para no reiniciar paginación en Cáp. 1
%\contpagination % Comentado para reiniciar paginación (pag. 1)
% END_FOLD
\onehalfspacing
% -------------------------
%
% CAPÍTULOS: Un fichero por capítulo.
%
% -------------------------
\include{./caps/Introduccion}
\include{./caps/Objetivo}
\include{./caps/Estado_del_Arte}
\include{./caps/Metodologia}
\include{./caps/Resultados}
\include{./caps/Conclusiones}
% -------------------------


%--- BACKMATTER
%\backmatter (se comenta para que los apéndices puedan aparecer después de la bibliografía)


% -------------------------
%
%--- BIBLIOGRAFÍA
%
% -------------------------
% BEGIN_FOLD
\cleardoublepage % Necesario para ajustar el avance de página
\phantomsection  % Ojo necesario con hyperref.
\addcontentsline{toc}{chapter}{\bibname} % Añade la bibliografía al Índice de contenidos. Se debe mantaner cuando se desean subbibliografías.
%---
% Opción 1: Bibliografía con todas las fuentes en un apartado.
%---
\printbibliography
%---

%---
% Opción 2: Bibliografía con secciones separadas.
%---
%\printbibheading
% Se puede incluir un apartado de fuentes de consulta no citadas
% Como no están citadas es preciso incluir comando \nocite{<key>}
% Se añaden palabras clave a las entradas en el fichero *.bib para poder diferenciarlas
%\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=consulta,title={Fuentes de consulta}]
%\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=url,title={Direcciones de Internet}]
% -------------------------
% END_FOLD



% -------------------------
%
%--- ANEXOS: Comentar si no se desean incluir. [OPT.]
% Mover si se desea que aparezcan antes de la bobliografía.
%
% -------------------------
%BEGIN_FOLD
\appendix
\portadaAnexos % OPT. Añade una portada para anexos

% Tras este punto los capítulos se numeran con letras.
% Aquí todos los apéndices necesarios
\include{./anexos/AnexoA} % Apéndice A (opcionales)
\include{./anexos/AnexoB}
\include{./anexos/AnexoC}
\include{./anexos/AnexoD}


%---








% -------------------------
%
% OPT.: ÍNDICE TEMÁTICO: Comentar si no se desean incluir.
%
% -------------------------
% CONSEJO: Incluir los comandos mientras se escribe cada capítulo ya que hacerlo al final resulta tedioso.
%\cleardoublepage % Necesario para ajustar el avance de página
%\phantomsection  % Ojo necesario con hyperref.
% Permite cambiar el nombre del índice temático
%\renewcommand{\indexname}{Título del índice}
%\addcontentsline{toc}{chapter}{\indexname} % Añade al Índice de contenidos.
%\printindex  % Facilitado por makeidx (opcional, si no se usa no se imprime)
%---
%END_FOLD
\end{document}